講開「交費」定「交錢」？

交費
交錢

俾錢

找數

交費/俾錢/付款
交錢未聽過

費，通常有規律

錢，通常一次過

磅水

交錢

岩牙

交水費
交電費
交煤氣費

過水

兩個字就用交錢？

但無聽過交費

一係交錢一係繳費

落左黎幾耐

交水費電話費果D咪交費
以前比錢學校/補習社咪交錢

打劫

乜撚野係交費

交費好多時係廣州先會咁講

交話費

除褲磅水

老貓咁正經

支付

香港：供水 供電 電訊 等各自獨立經營
中國：相關費用多數由 單位（管理處）統一處理

結果產生中港兩種認知差異

交你老母個肺